# **Schrodinger Weather Bot**

## Описание
[Schrodinger Weather Bot](http://t.me/SchrodingerWeatherBot) — бот для выдачи прогноза погоды.
Умеет:
* Выдавать прогноз погоды на один день в пределах недели
* Присылать вам стишок про погоду
* Присылать фоточку, соответствующую городу и погоде (но не всегда)

## Зависимости
* [pyTelegramBotAPI](https://github.com/eternnoir/pyTelegramBotAPI) —
  удобная обёртка для Telegram API, собственно, для работы бота
* [weather-api](https://pypi.python.org/pypi/weather-api/0.0.4) —
  обёртка для Yahoo Weather
* [pymorphy2](https://pymorphy2.readthedocs.io/en/latest/) —
  морфологический анализатор русского текста для разбора запроса
* [py_ms_cognitive](https://github.com/tristantao/py-ms-cognitive) —
  обёртка для Microsoft Cognitive Search для поиска картинок

## Примеры запросов
* "Погода в Москве завтра"
* "Какая погода в Нью-Йорке в понедельник?"
* "Калуга"
* "Саратов сегодня"
* "Какая погода в Питере?"

## Внутри бота
1. Бот получает сообщение
2. Разбирает его с помощью `pymorphy2`
3. Находит слово, похожее на название города
4. Находит слово с указанием дня недели
5. Обращается к сервису погоды
6. Получает погоду
7. Находит подходящий стишок среди готовой базы
8. Обращается к поисковой системе для выдачи картинки
9. Отправляет всё это